大專生搵工難 月薪9千也接受

【經濟日報專訊】經濟不景，僱主招聘意慾減，有大專生求職兩個月、寄出逾20份求職信仍未獲聘書，部分不惜自貶身價至月薪9,000至1萬元，冀增加獲聘機會。另有港大學生認為市場淡靜，難覓心儀工作，選擇延遲一年畢業。

另一邊，餐飲、零售、保險業僱主均積極求才，卻有工無人做，直言大專生要求高，不願「跑數」，慨歎是「工搵人」。

有機構昨於灣仔舉行青年招聘進修展，提供逾千空缺，參展商包括零售、餐飲、航空、醫療及保險業等，吸引不少應屆大專畢業生到場求職。不少人表示，自6月開始求職，寄出十數封求職信，仍然一無所獲。

寄近20封求職信 未獲回音
珠海學院土木工程系畢業生吳先生表示，7月上旬開始求職，至今已寄出近20封求職信，雖然亦被邀請到工程公司面試，但至今未有回音。他指，自己可接受的最低起薪點為1.2萬元。

部分年輕求職者「底綫」更低。畢業於香港理工大學酒店及旅遊業管理學院的廖小姐，6月已開始求職，但她不擅長溝通，又怕「跑數會很大壓力」，她要求待遇僅1萬元。香港專業教育學院（IVE）銀行及金融高級文憑課程畢業生陳小姐（化名）表示，明白保險業求才若渴，但需「跑數」，冀在現場找到普通文職工作，要求起薪僅9,000至1萬元，盼低價可提高競爭力。

港大生延畢業1年 等經濟好轉
部分原本於今年畢業的大學生，則選擇延遲畢業，冀等待經濟環境好轉才「入市」。香港大學經濟及金融系四年級生Bob（化名）指今年經濟不景，心儀工作難尋，留意到有部分同學延遲一年畢業，等待經濟環境好轉，市場氣氛轉趨活躍再找工作。

豐澤、百佳、屈臣氏集團擬聘請前綫銷售人員，起薪介乎1至1.2萬，另有獎金。負責人表示，普遍年輕求職者對零售業了解不足，慨歎是「工搵人」。另外，現場所見，保險業僱主均主動出擊，向求職者介紹及解釋理財策劃師的工作，惟有年輕求職者直言是最壞打算，「除非別無他法，否則不會考慮入行」。

撰文: 洪寶瑩

多謝支那啦

以為係晴報
不過經濟日報都一樣，都係同一個老細

"大專"
大學就大學
呀蘇就呀蘇
i大就i大
大專

屌你又叫人做保險狗

3隻字就解釋完：[保險狗]

大學生 大專生自降身價真係做壞個市

畢業於香港理工大學酒店及旅遊業管理學院的廖小姐，6月已開始求職，但她不擅長溝通，又怕「跑數會很大壓力」，她要求待遇僅1萬元

年年大學INFO DAY D中學雞都狗衝

2個月寄得20封

狗屎人工請師傅

跑數根本on9
俾人捽數搞到成隻狗咁
日日帶住老母返工
呢啲咁不孝嘅工我做老豆老母都唔會俾個仔做啦

睇下人地真係做開青年工作嘅機構佢地出嘅刊物啦
今期講生涯規劃
真心正
建議買番本睇下

Breakazine! 047 未來工作想像指南

回歸初心，你最想找一份怎樣的工作？

時局在變，職場在變，
要迎向未來，香港人的工作方式，是時候改變了，
WORK，唔再係咁WORK。

簡介
應該找一份怎樣的WORK？
不同人，會對你說不同的話。

國家告訴你它的規劃藍圖，要求你捉緊發展機遇；
公司告訴你它的晉升階梯，期望你自我增值；
社會流行的成功標準，誘導你只追求薪高糧準。
來到2017年的香港，這一套，其實仲WORK唔WORK？

今期Breakazine!訪問逾50人，問的正是，
當香港社會看似愈來愈唔WORK，我們仲係咪咁WORK？
怎樣的WORK，才回應到自己和身處的社羣？
人，其實係為咩而WORK？

人生難以掌控，工作需要想像，
要知道怎樣WORK下去，
要聽的，其實是自己內在的聲音，
我們的初心。

d 一房都快成仟萬.. 9K 點供

人工低都好
等佢知你份人工留唔住人
得番你個工作環境留住人
講真 讀書勁果d去哂做護士
讀書廢果d去左做警犬

我都明僱主唔係有咁多錢請人
但唔好請人番黎做狗

G

諗起當年08年金融海嘯,畢業出嚟嗰份得7800😂😥

幾多年前架

我年年都去睇黑絲

9000食屎都唔夠啦

大學生多數高分低能(學術9up多),唔似我地ive生一畢業個個2萬 肯博肯捱學既野又實用

鬥頂爛市攬炒啦仆街

樓主

Source?

考個保安牌都輕鬆20k/month 啦🤑

九千咗好耐啦

所以紀律部隊未咁多人狗衝囉
做警犬又點？
4皮一個月 又有宿舍
向現實低頭

9000不如死左佢啦
利申11k穩步上揚中

以為civil今年爆煲嚇死
原來係珠海學院
對上仲有hku,poly,ust
剩番啲位仲有Thei同你爭

篇文好撚耐啦 成班人俾樓豬誤導晒

如果人工高over左個上限咪冇樓抽

老老實實
d 乞食科可能都係多呢個數少少

寄得廿封就咪攞出黎講啦
自己冇經驗，張CV吉嘅，寄廿封就想有回音

非大學生香港十個有九個半都有大專資歷啦
即係有非大學生肯收9000個月
有咩問題？
旺中賣衫啲sales都ive啦

好似好多年前睇過

我打政府工都要跑數

樓下看更萬5

出左黎社會先出黎柒啦

咩看更咁巴閉

做成世看更囉

我地過年逗到成百萬利是

酒管出路最好 最廣

我大學畢業3年，大把同學都唔過2萬， 仲要做到隻狗咁博上位加1,2千蚊人工
你睇下看更人工對上10年既升幅
再睇下大學生人工對上10年既升幅
就知自己係井底之蛙

自己去長沙灣g4s門口睇下人地出幾多錢請人啦
唔係以為仲係最低工資呀
出緊5,60 蚊個鐘啦
再自己計下一個月係幾錢啦仲發夢